[弱弱一問] 究竟病毒殺唔殺得死嘅呢？

聽過有人話細菌殺得死，但病毒殺唔死。
如果病毒殺唔死嘅話，用酒精搓手個point係乜呢？

另外，洗手梘液同沖涼梘液有咩分別呢？
出面而家比較難買到洗手梘液，用沖涼梘液代替有冇用洗手梘液嘅效果呢？

1:49 / 1:99 又殺唔殺倒呢

有冇人有用酒精/BLEACH洗眼鏡?

好似話病毒有宿主先會有生命，所以如果冇宿主嘅話應該殺得死，好似環境嘅病毒係可以殺死。

1:99 只係清潔 未完全殺到所有菌
1：49先有消毒效果

病毒係殺得死嘅 但入咗體內嘅話就好難殺…你無理由直接飲漂白水架ma...

利申 鳩up

每種病毒外圍有蛋白質，果種蛋白質用黎比病毒既rna進入對應既人體細胞,酒精就係用黎破壞佢外邊既蛋白質，令到佢唔可以同口鼻既黏膜細胞連結

我都想問 用緊隻口罩話殺到病毒

Nask ? 殺唔到

我都好想知留名

Respokare 話沙士都5分鐘內收皮

+1 想知洗手梘液同沖涼梘液有咩分別
求大神

可以消滅，但殺唔殺到就視乎佢有冇生命

可以，1:03:30講咗

得閒無野做就簽下名.

原來係咁嘅原理
感謝